網民熱話：$1500力王筍工 200kg日搬15次

有請力王出場！最近社交網站Facebook「Tai Po 大埔」群組，有網民轉載「運輸界朋友互掟Order」群組一個貼文，招聘一名跟車，需要識搬運及熟悉唧車，朝8半晚6，做完收工， 1500港元日薪，看似筍工。但仔細一看，要雙手搬起一桶220kg桶，合共有15桶，轉載網民對於要搬咁重的桶感到「滴汗」，更留言詢問「有無力王需要搵工」。

不少網民紛紛留言指招聘貼文「玩野(嘢)」，又稱「無可能請到，世界記(紀)錄保持者先做到OVER200...」；有網民笑言「雙手搬起220kg=484磅，可參加亞運」。

網民有話說:

Yi Wah Li：單手點計？做完收工？緊係收工啦，以後番唔到工tim(添)，即出？出殯

Deric Tse：試解畫：要搬既(嘅)係咪220kg size既(嘅)吉桶咋？

Poon Wai Yip：收1500一日，但返完每日放工後看醫生要3000

Marco Lee：x，變形俠醫呀？480磅呀

兩個人都搬唔郁啦戇尻 唔好話千五 萬五都冇人做 因為根本做唔黎

15000我ok
請返三個人幫手搬

On撚鳩
220kg
奧運都做唔到啦
唔係挺舉
而係拎住行
痴線

一日15桶 你勉力可以用到幾多？

講到個柄位唔識爛咁

9Up下姐
唔通佢一個月搵得皮幾鬆啲又同你講咩

我老豆成日話佢後生果陣成日抬貨上二樓
一個包二百斤，三十次來回
佢依家六十幾歲
膝頭同腰都有事
唔係話行唔到
不過唔行得耐

時薪既話我做

睇你個名, 明晒

你老豆

連登仔新技能？

痴撚線

吹水既野， 你唔係信呀嘛
200 磅都攞你命啦， 斤。

睇返世界紀錄~起碼去到9X KG級數組別先舉得起200KG+

200斤成 4百幾磅，起碼有個半個欣宣

第一個去見嘅應該係勞工處督察

斤 公斤

斤=/=公斤

二百斤 同二百公斤 係差好遠的

大陸斤 = 半公斤??

100kg都可以行到
200係咩玩法

俾個鍵盤你會唔會好d

搬到既我去參加奧運啦

1斤（香港）= 0.61公斤
即係122kg

搬屋最勁見個雪櫃上膊

雪櫃係大，唔算好重，佢大部分係法保膠

我見過人搬廚房工業雪櫃，要成八個地盤佬搬上樓梯

我見youtube 有啲大陸人用牙力都拉郁架飛機啦

其實唔難。

連登仔靠鍵盤就拎得到啦

給我一個g點 我可以舉起整個地球

二百斤同200kg都差幾遠下

呢度先100

金輪法王表示我一拳都一千斤

我屋企個細雪櫃重撚到仆街喎

屌d細蚊仔咪走過黎吹水啦咩雪櫃可以一個人上樓梯啊

中國既斤, 唔係公斤下嘛

200kg 痴線，邊有可能 ， 打錯字咋話

連登鳩嗡大賽
比個鍵盤我唔好話舉起
成桶野飲落肚,去到目的地即場痾返出黎都得啦

雪櫃有幾難阿 見過有個好大隻既男人 一個人揹住張三人梳化

1 : 0.61 呢個係台灣斤
大陸斤係 1 : 0.5

好似係

125啦

真係見過

果陣佢係香港做製衣
個單位係點我又真係唔知
今晚返去問下

係，條bar有重量

大陸斤 = 0.5 kg
香港斤 = 0.6 kg
磅 = 0.45 kg
（全部大概）

Deric Tse：試解畫：要搬既(嘅)係咪220kg size既(嘅)吉桶咋？

依條友係咪冇讀過書

老人家咁講就多數講緊香港斤， 但係200香港斤都講緊120kg。 都係吹水多。

雪櫃點樣上膊呀 想學嘢

用鍵盤做槓桿
其實唔難

咪問啦，你老豆想威吹大自己能力之嘛，再問落去想佢點兜

我日日單邊拎架撐走黎走去

右手氣血唔通 屌

一隻手指可以舉起整座大廈

輕鬆啦

屌連登仔個個好似戶愚呂弟咁揹個擂台上身都得啦

用膊頭上貨唔係用手搬係唔同. 200斤係真係得

利申: 細路仔嗰時幫老豆手, 親眼見到老豆用膊頭上200斤貨去三樓

挽你老母

無錯 上膊可以承受你體重一倍重量既野 所以理論同實踐上都可行

咁陰力既話可以會舉到

踏埋單車都得

留意到而家d連登囝真係好weak
以前d高登仔單手都抬起個集裝箱

乜撚野係集裝箱呀

貨櫃都係咁搬啦

關羽：換

連登數學博士出晒黎

屌，你搬過屋未呀？定係你搵個間搬屋公司既人廢呀？我搬過2次，大大個雪櫃都係一條友，加一條布帶就背上背脊度上樓！

利申，電梯上樓

你咪細蚊仔囉

綁繩咩仔咪上到囉

未見過當冇

唔好玩啦 200kg 好輕姐
香港人好犀利架 平時日常你同我都會拎既野
奥運選手都拎唔到啦

你係咪無文化架屌

你地知唔知最難搬係咩？

我以前做過影印機， 唔係好重， 我估都係百幾磅， 兩個人搬本來都唔係太辛苦。 但係影印機有樣仆街野， 就係唔可以打側， 如果唔係D碳粉會倒晒出黎。 平路都唔係問題， 上樓梯就仆街囉 ！！ 一前一後， 一個要彎腰差唔多90度兜住， 另一個要舉到上心口。吊你老母真係上幾級就要抖一抖。 上2層樓真係命都無。

咁一開始倒晒出黎再搬完倒返入去?

打側個筒轆渣嘛？

力王

唔知點解唔咁做， 可能係某D技術原因唔得。
如果得既D老屎忽一定唔會同你客氣

親戚叫我幫手逗包英泥
逗完就知咩叫手無搏雞之力
做開地盤裝修班師傅真係

220KG
成個肥婆咁重

30cm jj長高登仔表示其實唔難

一般肥婆200kg都無 220kg既肥婆應該行唔到路 要人吊機吊

連登係多中小學弱智仔,將就下啦

抓舉係難啲ga
而家又無人叫你高舉過頭
但係有無人出黎講返件事

唱今天我就充滿能量啦。500kg都ok

呢個最好笑

唔通玩
打緊仗呀你估係玩泥沙

笑左，細蚊仔笑鳩人細蚊仔

佢唔係上膊
佢係用背脊揹住上